【18萬裝修抵十年租金】150呎一人公屋有「梗廚」四正間隔 好住過劏房私樓

樓價升不停，令近年新建單位實用面積愈來愈細。早前龍床盤菁雋131呎的細單位，折實呎價約兩萬元一呎，令全城嘩然，但全屋只足以行5步。反而最細的開放式一人公屋，假如裝修得宜，感覺較「劏房」私樓更好住。
Fano Design Workshop設計總監Marco表示，公屋單位間隔比較四正，這是最大的一個優勢，基本上不會出現鑽石型廳間隔。假如單位以鑽石型開則，在裝修設計上須做一些拉直的效果。反而公屋這種四四方方的間隔，只要將傢俬歸邊，騰空中間位置，即可大大提升空間感。
今次參觀的柴灣公屋，正正是最細的一人公屋，開放式間隔，實用面積約150平方呎。設計主調為酒店型格風，故全屋用色以深色為主。由於實用面積細，但屋主想同時擁有一個大衣櫃、書枱及雙人床，故設計師建議地台床。既能增加儲物空間，同時提升空間感。值得一提的是，公屋樓底是標準高度，沒有私樓的高樓底，故不能打造太高的地台，以免有局促的感覺。
近年不少私樓細單位因設有露台，令可用空間較實用面積細，並以開放式設計代替「梗廚」。公屋沒有露台，就算開放式單位亦能有「梗廚」。不過廚房太細，不能同時擺放洗衣機及雪櫃，令雪櫃需要放置於客廳，難免令客廳可用空間減少。
因此，設計師打造了一個多功能組合櫃，集衣櫃、儲物櫃、鞋櫃及伸縮餐枱於一身，令屋主毋須放置數個儲物櫃。此外，因屋主不常用餐枱，同時不想長期擺放一張餐枱於客廳，故設計師將伸縮餐枱收藏於組合櫃之中，需要用時才拉出來。同時，在床頭櫃底加上暗轆，屋主用餐時只需拉出床頭櫃及伸縮餐枱，即可用餐。
至於裝修費盛惠18萬元，其中約一半來自訂造傢俬及廚櫃，其次為木工、泥水及油漆等。

推

佢住過私樓未